【Us and Them】低調置業討論區 (342)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

有意成為低智老襯的你，可與低置鑽石專員北川巴聯絡
TG: Cupdio

有意成為低置業主的你，請先傾聽炭巴玉音

垃圾股榮龍門任佢擺
「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 黄店好難食
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)，何東精神 (團結)，Raducan，英德納雄耐爾 - 極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加註意!

該會員以往言論：

睇見隻豬就火滾想撕左佢

開金口講句要對年青人網開一面
而家旗下百佳, 豐澤等避開一劫
如果唔係被暴徒燒毀打爛唔知幾多間
我而家見到黑衫蒙面阻住我架車都唔出聲屌佢地
作狀支持佢地俾個like 等佢地放行

因為我當時太驚又怕死
所以同其他乘客撞你出門口
希望你無事
原諒我

街上面見到佢地都會避之則吉
怕會招惹埋d警察
琴日黃大仙站成班又面罩又防具咁衝入車廂
嚇到我下個站即刻落車

我80後 本身都係中產階級 收入穩定又係專業人士
雖然近呢個月都聽左好多理據話要爭取好多野
包括撤回逃犯條例 調整警權過大 之類
但係我就唔明點解一定要搞到武力衝突先收手
再加上止舉令警民官民矛盾越來越大 對香港真係好咩

點解要搞咁多野 真心唔明每個星期搞一兩單衝突暴動真係好咩 已經港九新界都搞砸哂

發現女朋友個WhatsApp 有同第二個男仔有纏綿對話
我知道個男仔有參加社會又搞衝擊
宜家想搞佢罪証再報警篤灰

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

上一個 post

【我愛你嗎我但願最後能知道】低調置業討論區 (341)

上兩個星期簽咗mortgage
琴日收到測量師行打黎叫我影低買入間屋嘅相
話要做估價

有冇巴打都遇到呢個情況

Btw 本身買入價低hsbc 估價 100k 左右
簽完mortgage 第二日個網上估價即刻drop 咗80K
唔知有冇關連。。。
同埋都擔心影得唔好啲相（始終係賣家影，唔係自己影）會影響個估價。。。。。。

層樓唔係舊樓，冇改過間隔
半新樓黎

本土研究社 Liber Research Community
3月12日下午7:48 ·
【舉報鄉黑成功】丁屋大王光榮被捕!
有勞大家幫手持之以恆舉報篤灰鄉黑套丁，今日最新消息，盤踞元朗大埔多年等地嘅「丁屋大王」王光榮涉嫌套丁已被廉署拘捕，其子王威信亦是7 21事件中一名粉白衣人。
王光榮的疑似套丁個案在本研社發布研究案例中多次出現，傑作包括元朗十八鄉「曉門」、全港最巨型丁屋屋苑大埔「華樂豪庭」，近年王光榮仍然無懼套丁指控，繼續收購新界農地，食髓知味繼續大搞非法套丁生意。
如果告得成，地產商同原居民當中隱藏秘密協議即將會在法庭公諸於世!
過往王光榮同眾多鄉紳有緊密合作，日子一到，拘捕行動就可能陸續有來。先感謝各位的努力，我們未來仍不放棄繼續做更多相關民間研究工作，希望大家繼續支持，好快又有新研究發佈!
---
▍廉署回應聲明
//廉政公署(廉署)發言人回應傳媒查詢，證實廉署就一個位於元朗的小型屋宇(丁屋)地產發展項目懷疑涉及貪污詐騙進行調查，近日進行代號「芒草」行動，先後拘捕共二十四人，包括地產發展商負責人、丁屋申請人及中間人。
廉署早前接獲貪污投訴，指稱有地產發展商、中間人及原居民，涉嫌串謀以貪污詐騙手段「套丁」，並在申請興建丁屋時向地政總署作出虛假聲明，訛稱有關原居民是某地段的唯一合法註冊業權人，宣稱地產發展商與原居民之間沒有達成任何協議，以轉移或處置有關原居民發展該地段的權利。//
#一門三傑
#原來重有咖啡飲
#民間研究的重要性
#套丁研究
#清算鄉黑陸續有黎
▍延伸閱讀
《丁不厭詐：新界套丁研究報告2017》
《新丁再現：新界套丁研究報告 2020》
【疑似套丁屋苑資料庫】
明報 2021年3月12日「村屋大王」王光榮涉「套丁」被捕 廉署共拘24人

大力支持 自訂金額支持丁屋研究工作

－－－
🕵️‍♀️ 月捐民間研究工作多多支持

Follow Us:
🖥Facebook:
🎧 Podcast:
📸IG:
🖨TG:
🐦Twitter :
🎥Youtube:
🧠研究義工報名申請表

留名

lm

LM

投資bitcoin比投資磚頭更好
兩樣野都係買唔到雲吞麵

Lm

唔就腳私樓 vs 鐵路上蓋已補居屋
應該點揀 好糾結
e.g. 嘉湖山莊vs天祐苑/天盛苑
映灣園 vs 裕東苑

市場價買既點都要私樓 除非有白表綠表呢d優惠

?

大型銀行暫停用王潘律師行處理按揭契 去年曾是二手市場「一哥」 置業人士宜早應變
其他地產新聞
16:31 2021/03/15

受廉署調查事件影響，多家大型銀行通知地產代理，暫停接受「王潘律師行」承造按揭契。由於相關律師樓在二手住宅買賣市場市佔率頗大，故有地產代理亦建議前綫員工，暫停推介相律師樓予買賣雙方進行物業交易。

相關文章：律師連環賣樓 王潘創辦人去年曾7068萬沽2伙康樂園【下一頁】

據了解，包括：匯豐、中銀、渣打、東亞及花旗等銀行，今日先後知會各地產代理，暫停接受「王潘律師行」承造按揭契。

有地產代理表示，若買家已經採用相關律師行處理買賣，如果尚未入紙向銀行申請最好盡快更換新的律師行處理；如果該律師樓已經代理買家處理按揭契，甚至已經簽署相關按揭契文件，大部分銀行仍然會接受有關申請（個別銀行設立限期為4月15日前成交），唯案件將以本票處理交收，對於準買家實質影響應不大。

王潘律師行均活躍在承造一、二手樓樓契

▼點擊圖片放大

+3
利嘉閣按揭代理董事總經理黃詠欣指出，事件只是銀行作出的風險管理，對市場實質影響不大。

中原：不會終止與王潘律師行合作關係

中原地產回應查詢表示，近日公司不時收到客戶及同事的查詢有關介紹王潘律師行跟進買賣事宜的事，由於事件仍在調查中，公司不會就此作出任何評論，亦不會因而終止與王潘律師行的合作關係。

HSBC ban 左王潘

王潘

慘，聽日又有苦主大聯盟

連續兩間大行都中伏 真係好難避

黃馮我用過2次，第一次買樓，第二次轉按
其實都無咩大問題，又平

其實都一定係要出左事先知
出事前間間都一樣
如果一早有人話間野好亂有問題
都已經係出左事先會爆出來

之前住過四小 準備落鎚碧海3房
俾個fd叫去海濱睇下 最後二話不說就過左海濱

海濱地段無得輸 市區臨海地段 旺中帶靜 隔離維港星岸已反映 只不過海濱居屋底則差 樓底矮 又係價錢反映

長沙灣太多公屋 仲不斷起緊 不過四小交通好方便 自成一角 碧海3房則四四正正 樓下基座就商場

所以都係睇你追求咩

想造廁廚櫃, 有冇人用過平靚正有介紹?

海濱唔錯，夠静會所大，不過行出紅磡站果頭見到大洒店，附近又多黑箱車出入，感觀麻麻。
碧海就過2年起好天橋就有蓋行到去南昌站，去中環或者高鐵都方便

十幾年樓你會點搞裝修? 頭痕緊全爆定點

我全爆左 改左d間隔 佢原先個側唔好用

二手樓買賣用邊間律師樓好？

我用緊譚潘葉, 買同賣都係, 都係aa介紹, ok呀回覆都快

我頭痕唔知搵邊度做櫃..

你呂字廳？點改

做左開放廚 客飯廳對掉

好似喺fb見過類似嘅，你係咪整咗七個月？

應該唔止

嘩好靚呀！

呢度唔係海濱南岸喎

富健花園 富寶花園 等個期d 590‘ 居屋就係呢隻則

之前2次都係用佢，跟得幾好

海濱唔係都有呢款則咩？都係居屋底
係多半個廁所啫

雅濤閣實呎1.52萬 貴絕全港未補價居屋
文章日期：2021年3月16日 15:16

圖1之1 - 雅濤閣實呎1.52萬 貴絕全港未補價居屋
近日資助性房屋連錄高價成交，房委會資料顯示，香港仔居屋雅濤閣一個高層單位，實用576方呎，屬於三房間隔，上月以875萬元（未補地價）售出，實呎15,191元，呎價相信是貴絕全港未補地價的居屋物業。市場消息有指，上述成交單位為1座高層D室，原業主早於2002年以約175萬元（未補地價）購入，持貨19年，帳面獲利約700萬元，賺幅約4倍。

班公居富戶真係富到咁
/白居2人士買得起呢個價 點解唔買私樓

白居 2 既話，未補地價係冇林鄭 plan 高成數按呢個價位既樓
要真金白銀 40% 首期買

張圖拆埋個廚房做 open kitchen 喎

上面海濱巴打咪做咗開放廚

成屋射燈咁怪既

城中我揀

有少少唔同架 個廳海濱拉長左多左個對流窗
擺位無咁好

三枝以前都睇過, 個人認為:
城中匯 > 悅目 > 環海東岸(1房)

城中匯最近鐵, 不過車路噪多廢氣,
露台變相無用, 附近多重建地盤, 主要樓景
恆基樓

悅目比較遠鐵, 去何文田站要行大科路
不過相對清淨少少, 附近兩個地盤, 會擋左D景
誠哥樓, 好似已經係近年質素比較好既一批

環海東岸太公屋格, 上樓要轉升降機,
九建樓

想問有無d 買家出價攻略參考下

仲有一個月先收樓
等到頸都長
好想快啲到

Me2 四月搵左c師上門度尺

按揭搞掂哂？可以問業主俾唔俾提早收樓

一早搞掂
問過，提早得1星期
仲要話咁會清唔切房啲傢俬

匯豐中銀通常等幾耐先會有offer ?

作為市區「納米盤」供應重鎮的紅磡環海．東岸，由九建（0034）於2015年開賣，提供1,008個單位，實用面積由194至375平方呎不等。

咁細點住

劏房既租客低質, 好易有兇宅,
呢度仲要一層幾十個劏房,
仲易變兇宅同層

Imagine 返工時間等 lift

Depends on 和你跟你個申請果個人有幾著緊你既 case
簡單 case 可能係兩個星期就有 offer

要律師樓出信

上面比較梗 環海東岸(1房), 城中匯, 悅目
後兩者應該無劏房盤既租客

如果唔使按保最快2個星期內

之前最好同律師講過,咁佢張合約會幫你寫 on or before ddmmyyyy
要出信因為要通知對家銀行同律師,又要對數 (水電管理費..etc)
通常對方都肯既,因為佢慳D雜費又慳D銀行利息

Same here

咁奇怪...

買家先落訂後議價 業主再減40萬至460萬元沽牛頭角樂雅苑
資助房屋成交
15:31 2021/03/18

市場持續暢旺，連帶居屋市場亦能受惠。牛頭角樂雅苑低層單位，業主放盤逾年，見準買家預付訂金表誠意，臨場再多減40萬元，至460萬元易手。屋苑3月暫錄5宗成交，較以往單月平均「零」至1宗成交活躍。

利嘉閣淘大分行聯席董事鮑允中表示，最新成交樂雅苑D座1樓單位，實用431平方呎，2房，望街景，原業主早於2019年放盤，叫價580萬元，期間曾多次減價，直至2020年12月減至500萬元，由於1樓比較難賣，有買家先落訂，再與業主議價，最終肯減至460萬成交，呎價10,673元。鮑允中指，樂雅苑屬3綫居屋，本月已暫錄5宗成交，實用呎價11,266元，反映市道當旺。

純粹開票 (e.g. $200,000)再傾價,
一日未簽臨約都可以隨時收返張票

賣左層樓，轉老婆層樓比你，然後用老婆名再買樓過壓測

d agent 成日講，有票係手易d 同業主講價

我其實唔明咩道理...即係有誠意d?
即係個買家唔係得個睇字?

我係賣家既話 講到尾都係個價我接唔接受到姐
你開左票但唔到價的話, 開左票又如何
都係紙一張, 唔值錢, 撕左佢又冇成本

好簡單, 大把AA會打黎9up 問你底價,
之後仲會直接用底價黎開價,

當然, 用左底價開價, 之後既真offer就會再低D
你唔想下下比人禁價既既, 咪同AA講見到票先再傾減價

我嗰陣都係一個面價一個底價 叫AA一開始用面價sell
講明底價$1都唔會再減 你sell得高過底價可以再拆多少少佣
點都會有AA打黎係咁lur可唔可以底價平多少少
咪屌柒佢地 + 以後唔再比佢地黎睇

(結果好快底價賣咗 )

正常啦, 拆多少少佣既吸引力唔大,
當佢同個買家差梗波時,
隔離AA直接比個底價第二個客成左佢就咩都無

恒生估價又升 升左1.5%

岩

所以樓上應該拎面價當係俾aa既底價

真正底價係心入面，反正實會有人不停試你

到有票先再考慮

我個底價都已經係屋苑新高 / 高過最近成交
我只係唔想煩咁多九唔搭八AA左問右問

其他係會一樣...

大家而家h按做緊幾多？

牛頭角都3綫居屋？ 雖然市區環境差同嘈雜啫

以呎價黎劃分可能都真係去到第3檔

咁緊馬鞍山啲居屋第幾綫

佢喺樂華嗰邊
算山腰要搭巴士或者小巴落淘大花園嗰邊
都幾清淨啊
同埋上次經過做緊大維修
感覺上同藍田康華苑差唔多

行去鐵要幾耐

一線係咪新居屋啟X苑嗰啲
二線采頤花園？
三線係樂雅苑？
新界唔識分

一二三線咩嚟㗎
寫字樓仲有所謂嘅甲 乙 丙級

樂雅苑同牛頭角道安基苑同期
呎價偏低相信係交通比較唔方便
淘大上去幾百米大斜路 無人行都係要駁程車
買嘢步行距離有樂華邨商場，好似要轉。
同區附近山上屋邨甚至公園都有塔
得佢同樂華無

都係求其一個名9up下

新+方便咪一綫

安基苑個地理位置好正
對面已經係淘大
買得樂雅苑可能本身屋企人都住樂華
正常唔會無端端搬入去

CCL 19-03-2021 178.59 -0.3

跌返

最近買左40年元朗單棟樓 好似買得太急

雞地果d?

係

樓齡幾多 做左大維修未

應該做左 40年

18年買咗東涌收租 今年滿咗ssd唸緊換唔換大d再搬入去
出租依家太古

想知+1

實惠正常價

佢張樓契好似話一幾年有做

查冊，但呢啲（30年強制驗樓）查冊係睇唔到

要去屋宇署網另睇

我做哂貓網，露台趟門都做埋

太古梗係用來出租
東涌冇乜租值

要比錢果啲？

直接問看更

只係查強制驗樓唔洗：

冇資料係咪姐係pk 即係未做

Er search唔到有好多原因，佢個system 廢廢地，要check 清楚名同地址
完工既Example:

我睇左佢外牆就靚仔嘅 不過我聽到你咁講有啲R 今晚返去check下先

搵左間FB 黎睇位 定街坊附近做金鋼網都OK

裝修o個陣師傅訂做埋,襯返門框色,整出o黎好似原裝已經有貓網咁

出面d post 傾下按揭回贈都可以有交嗌
連登人真係好神奇

出面啲po教緊人35k按揭借到440萬

中二病

我見有時啲嗌交好無謂，細路仔一樣係咪買樓越吹年輕化

越嚟越心急就真嘅

因為第時買唔起,早買早享受

睇住個市升 錢又未儲夠 自己筆直又就嚟追唔上
都好難唔心急

見佢入面既家X TMF有得訂，質素ok嗎？

都係聽裝修師傅講過性價比ok
我最後因為唔特別平所以搵師傅整埋

想請教趟門邊間做？幾錢？

我係裝修嗰陣一次過包埋
唔係專做貓網嘅公司嚟
貓網係其中一個item，除厨廁外，所有窗，露台，工作平台做哂，1萬左右連工包料

係要一時衝動架啦
唔會後悔架

換樓，究竟買先定賣先

夠錢俾DSD咪買先，之後再退稅

15% 先啱

多數都賣先啦, 買先要俾好多稅之後先有得退

update你一下
我星期5可以簽約了~

賣完之後又搵唔到心水咪gg

買點都易過賣啦

知唔知張契上邊寫嘅order no.可以去邊度check到係維修啲乜？

你講梗個張只係查冊
去呢度：

我係9按果邊總結你聽 果邊好似關事d

你咁樣諗一世都唔洗換樓
除非你子彈夠比dsd
但當你子彈夠比dsd，你就會想買樓價再高d既樓
結論係想換自住樓，一定係賣左先

應該問你想驗咩...

你明就好
香港買2手樓對買家好冇保障...

如果臨約冇寫明brand & model 連家電都可以玩野

反正唔岩住幾年賺多左又可以換

成千萬買層新樓享受下好過啦

各位巴打六百萬Budget, 唔要開放式, 可步行至鐵路站, 廿五年樓內, 地區不限, 有無咩好推介？

疊茵庭

牽晴間？ 大兩房430呎 緊廚大部份6球有找

開放廚真係炒隻蛋都走曬油煙出黎

整塊玻璃中島廚房隔一隔做半開放式

我見樓下勁多人睇樓 有地產樓下拍19片

連393呎L廳細兩房 都可以賣到599萬

咁大兩房 過硬6球
已經係之前新高

AA同我講宜家暫時冇大兩房放盤

唔係座座有 ，記得得12座得 5座有

誇張

當年換樓賣咗15k呎都已經覺得好離譜

啱啱搞完按揭啲嘢 上網睇下新屋裝上網 發現得hkt8m同icable200m 應該點部署冇諗過廿年樓都會有呢啲嘢發生

可以點冇得搞

唉屌市區樓搞到好似山卡啦咁
有冇師兄用過cable200m 可否分享下使用感受

介唔介意講下邊區?
本身係用開光纖?

mk 本身用開hkt1000m

仲有smt 5G

過左200G之後會唔會限速？

用緊cable200m 其實用落上網睇片無乜問題 仲要好平 不過我唔打機的

呢期房屋台好熱鬧

我覺得中西區好住喎
雖然係舊啲 不過真係夠大
將軍澳真係好遠

連登天晉都話舊 康城先住到人

Congrats

Starlink

想問下大家如果未補地價居屋 想轉名
咩情況底下先唔洗比印花稅